{
    "question": "1.okto tidak sengaja merobek buku fahira buatlah pertanyaan maaf okto kepada fahira?    2.kata kata berikut terdapat dalam teks bacaan \"pengaruh formalin bagi sistem tubuh \" carilah artinya dalam kamus kemudian buatlah dalam kalimat sederhana!\r\na. investigasi\u00a0\r\nb. laboratorium\u00a0\r\nC. pangan\u00a0\r\nD. formalin\u00a0\r\nsupemaket",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.\u00a0saya minta maaf saya tidak sengaja merobek kertasmu\u00a0<br>2. a.)para\u00a0investigasi,menyelidiki dampak pengaruh formalin bagi sistem tubuh,<br>b.) dilaboratorium para mahasiswa menyelidiki isi kandungan dari formalin<br>c.) Badan Pangan Indonesia melarang agar tidak mengonsumsi formalin<br>D.) Formalin dilarang dikonsumsi karena dapat membunuh diri kita sendiri",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-caranya-membuat-teks-argumentasi-tentang-pekarangan-rum-485",
            "question": "Bagaimana caranya membuat teks argumentasi tentang pekarangan rumah yang digunakan untuk pendapatan keluarga\u00a0?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya argumentasinya itu berisi tentang manfaat pekarangan rumah dan pendapatan keluarga dari hasil pekarangan tersebut",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pertama usahakan pahami dulu apa apa saja yang harus di ajukan untuk membuat teks argumentasi\u00a0<br>kedua pendapat mu dan keluarga\u00a0\u00a0tentang pekarangan rumah\u00a0<br>yang ketiga tulis hasilnya dalm bentuk teks argumentasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-nilai-apakah-yang-terdapat-dalam-puisi-dimuka-jendela-658",
            "question": "Nilai nilai apakah yang terdapat dalam puisi dimuka jendela",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kita harus menjaga alam, karena jika alam itu rusak maka kehidupan kita akan sia - sia..\u00a0 :)\u00a0 :)<br><br>semoga membantu\u00a0 :)\u00a0 :) <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-contohin-teks-eksposisi-tentang-mandiri-panganplease-841",
            "question": "Tolong contohin teks eksposisi tentang mandiri pangan.please",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dapat berbagai teknologi intensifikasi sederhana, ekarangan dapat menjadi sumber bahan pokok makanan seperti beras, sayu-mayur, dan ikan. Pertama aneka tanaman sayur-mayur ,seperti kacang panjang cabai, kangkung darat, dan terong, misalnya, dapat ditanam di media selain tanah. Dengan demikian, pekarangan dengan sedikit sentuhan TTG dapat mewujudkan kecukupan pangan masyarakat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pidato-tentang-menanggulangi-banjir-itu-biasanya-memperingati-har-876",
            "question": "Pidato tentang menanggulangi banjir itu biasanya memperingati hari apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hari sesudah banjir datang (mungkin)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-dari-teks-eksplanasi-tentang-banjir-237",
            "question": "Contoh dari teks eksplanasi...\r\ntentang banjir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang \nbanyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>\nDari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa \nyang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir \njuga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas \nsaluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan \nmerusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah \ntanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan \ndampak lain dari terjadinya banjir<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-longsor-638",
            "question": "Contoh teks eksplanasi longsor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Buat aja topiknya apa. Saran saya, &#039;SI PENGHANCUR, LONGSOR&#039;. Jelaskan bagaimana penyebab longsor terjadi, apakah juga karena fenomena sosial yang dilakukan oleh manusia atau bukan. Pokoknya buat dulu kerangkanya, lalu susun deh.<br>Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Buat aja topiknya apa. Saran saya, &#039;SI PENGHANCUR, LONGSOR&#039;. \nJelaskan bagaimana penyebab longsor terjadi, apakah juga karena fenomena\n sosial yang dilakukan oleh manusia atau bukan. Pokoknya buat dulu \nkerangkanya, lalu susun deh.<br>Okay</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolog-jelas-kan-ya-mengapa-anda-memilih-jawaban-abcd-kutipan-813",
            "question": "TOLOG JELAS KAN YA, MENGAPA ANDA MEMILIH JAWABAN A,B,C,D (kutipan cerpen)    \u00a0 Malam itu tiba-tiba Subroto muncul. Disamping membutuhkan dana, dia juga ditugasi mencari tenaga-tenaga baru. Laskar Elang akhir-akhir ini kehilangan banyak sekali anggota. Aksi mereka yang berani bahkan kadang-kadang nekad memang sangat merepotkan pihak Jepang.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0Nama Laskar Elang selama ini menjadi buah bibir penduduk kawasan itu. Kalau ada makan milik Jepang kena rampok, orang segera yakin bahwa pelaku nya adalah Laskar Elang. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \"Aku ingin menjual beberapa perhiasan peninggalan ayah dan ibu untuk laskar,\" begitu kata Subroto.\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\u00a0 Katono yang terkejut jadi gembira melihat kakaknya pulang. Kartono langsung mengangguk, menyetujui rencana kakak satu-satunya ini.\r\n\u00a0pertanyaan: cara pengarang mengggambarkan watak tokoh Subroto pemberani dalam kutipan cerpen tersebut adalah . . . .\r\nA. tindakan tokoh\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 B. dialog antartokoh\r\nC. diceritakan tokoh lain\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 D. diceritakan pengarang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B. dialog antar tokoh , karena dalam cerita tersebut Subroto mengatakan ingin menjual perhiasan peninggalan ayah dan ibunya untuk Laskar.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A. tindakan tokoh<br>alasan: aku ingin menjual beberapa perhiasan peninggalan ayah dan ibu untuk laskar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-gempa-bumibanjirhujan-badai-501",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan gempa bumi,banjir,hujan\u00a0 badai??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gempa Bumi = Suatu kejadian dimana lempeng bumi bergeser, sehingga memberi dampak gempa<br>Banjir = Suatu keadaan dimana air melonjak tinggi hingga memenuhi kawasan masyarakat, disebabkan oleh beberapa hal. Seperti air hujan maupun fenomena sosial yang dilakukan masyarakat.<br>Hujan = Siklus yang membuat titik air mengalami evaporasi dan turun sebagai hujan<br>Badai = Bencana luas yang disebabkan oleh hal-hal sosial maupun faktor alam.<br>(Kurang tau sih yg badai)<br>Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gempa bumi : getaran pada bumi yang timbul dari gunung meletus (vulkanik) atau berasal dari lempeng bumi (tektonik)<br><br>banjir :banjir<span>\u00a0adalah peristiwa yang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan.<br><br>hujan :</span>Hujan<span>\u00a0adalah sebuah presipitasi berwujud cairan,<br><br>badai :</span>Badai<span>\u00a0adalah cuaca yang ekstrem</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksposisi-tentang-mandiri-pangan-dari-pekarangan-539",
            "question": "Teks eksposisi tentang Mandiri Pangan dari Pekarangan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Dengan <span>berbagai t<span>eknologi in<span>tensi\ufb01kasi <span>sederhana, pekarangan dapat menjadi </span></span></span></span></span><span>sumber bahan pokok makanan seperti beras, sayur-mayur, dan ikan. Dengan kegiatan </span>ini,\n kebutuhan masyarakat akan makanan pokok yang bernilai gizi tinggi \ndiharapkan dapat terpenuhi. Alasan pemanfaatan pekarangan sebagai sumber\n bahan makanan pokok adalah sebagai berikut.<br><br>\u00a0<span> Pertama, <span>aneka tanaman <span>sayur-mayur<span>, <span>seperi <span>kacang p<span>anjang, <span>cabai, kangkung darat, </span></span></span></span></span></span></span></span>dan\n terong, misalnya, dapat ditanam di media selain tanah. Khusus untuk \nkangkung darat dapat dibudidayakan di bumbung bambu yang disulap menjadi\n semacam pot. <span>\u00a0T<span>anaman terong<span>, kencur, dan jahe, dapat dibudidayakan di media kantong plastik dan </span></span></span>pot.<span> Sementara i<span>tu, sumber <span>karbohidrat, seperti <span>jagung, <span>ketela pohon, ubi jalar dapat </span></span></span></span></span><span>ditanam di pekarangan. Un<span>tuk pencukupan pupuk, kotoran ternak kambing dan sapi </span></span>yang menjadi piaraannya dapat dimanfaatkan untuk pupuk alami.<span>Selanjutnya, <span>untuk <span>sumber <span>protein <span>lain, <span>pekarangan juga <span>bisa dimanfaatkan menjadi </span></span></span></span></span></span></span>kolam\n ikan yang mudah dipelihara, seperti lele, mujair, kakap. <br><br>Di samping \nsebagai makanan sehari-hari, ikan itu bisa juga dijual ke masyarakat \nuntuk meningkatkan penghasilan.<span> Melalui pem<span>bimbingan <span>teknologi <span>tepat g<span>una, hasil <span>panen i<span>tu dapat diolah menjadi </span></span></span></span></span></span></span>aneka\n jenis komoditas pangan olahan skala rumah tangga. Ubi singkong dan \npisang, misalnya, dapat diolah menjadi keripik dan juga dapat diolah \nmenjadi bermacam-macam produk jajanan.\u00a0<span> Dengan <span>demikian, p<span>ekarangan den<span>gan se<span>dikit sent<span>uhan <span>teknologi <span>tepat guna dapat </span></span></span></span></span></span></span></span><span>mewujudkan kecukupan pangan masyarakat</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-yang-dimaksud-gempa-bumi-2-daerah-yang-bagaimanakah-yan-936",
            "question": "1. Apa yang dimaksud gempa bumi ?    2. Daerah yang bagaimanakah yang sering dilanda gempa bumi ?\r\n3. Dapatkah kamu jelaskan mengapa gempa bumi terjadi ?\r\n4. Apakah perbedaan antara gempa bumi tektonik dan vulkanik ?\r\n5. Mengapa gempa bumi dapat menimbulkan tsunami ?\r\nTolong jawab ya...\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.gempa bumi adalah getaran besar yang disebabkan oleh pergeseran lempeng bumi dan meletusnya gunung berapi.<br>2.daerah yang berada disekitar gunung berapi<br>3.gempa bumi terjadi karena pergeseran lempeng bumi dan meletussnya\u00a0gunung berapi<br>4.gempa tektonik disebabkan oleh pergeseran lempeng bumi sedangkan gempa vulkanik disebabkan oleh gunung meletus<br>5. gempa bumi dapat menimbulkan tsunami\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}